天文台宣佈上午9時20分或之前改發八號熱帶氣旋警告信號 23-7

天 氣 稿 第 085 號 - 預警八號熱帶氣旋警告信號之特別報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
預警八號熱帶氣旋警告信號之特別報告

廣 播 電 台 及 電 視 台 當 值 宣 布 員 注 意 ：

請 盡 速 播 出 下 項 報 告 ， 並 隔 適 當 時 間 重 播 ：

（ 請 在 八 號 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 發 出 後 ， 停 止 廣 播 以
下 報 告 。 請 在 晚 上 11 時 後 ， 停 止 廣 播 教 育 局 的 宣 布
。 )
香 港 天 文 台 宣 布 預 計 在 今 天 （ 7 月 23 日 ） 上 午 9 時
20 分 或 以 前 發 出 八 號 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 ， 本 港 風 勢
將 會 加 強 。

政 府 提 醒 返 家 路 程 偏 遠 、 轉 折 或 居 住 離 島 的 市 民 ，
現 應 啟 程 回 家 。 政 府 已 通 知 屬 下 此 類 員 工 下 班 。

教 育 局 宣 布 ： 所 有 學 校 今 日 停 課 。 學 校 應 實 施 應 變
措 施 ， 確 保 學 生 安 全 ， 並 在 安 全 情 況 下 ， 安 排 學 生
返 家 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 07 月 23 日 07 時 20 分 發 出

如果係星期一咁掛法實又俾人狂插

早左日呀仆街

唔係話明早零晨登陸？

我覺得書展班參展商應該插爆

多撚謝喎

返9點，本來仲諗緊出唔出門，改左做9:20即刻返上床

天文台真心為打工仔著想
為咗大家嘅安全 不惜掛上8號啵

本來話十點，驚晏得滯，提早九點半好唔好？

星期日嘅天文台果斷咗好多喎。

星期日掛黎把撚呀

聽日記住準時返工啦

天交含真係垃撚圾

星期日返工的人有福了

星期日都要反工的我 表示

番七點 工照番

不了

Same

補充返先我指嘅係TDC而唔係天文台

星期日無風掛8號風球

轉頭咪又要返

返十，正到仆街
咁岩琴晚超夜先訓

番博物館係咪可以番上床番?

你當返星期日嘅人死架

利申：返星期日的狗

屌你老母
唔好咁快落呀

落左兩個鐘內到，打個卡吹陣水應該又放工，輕鬆。

星期日都要返工咁低賤

標題寫埋寫日期

星期日都要返日既人係垃圾

屌我今日去澳門買曬d 船飛酒店...

返工食完早餐就放工

Hi巴打 一撚樣呀
十二點船仲要

屌佢老尾無得退票

噴射飛航應該有喎

返九點
教細路處興趣班
係咪都可以繼續瞓喇

返緊救生員，仆街會所要我掛左八號先有得走

受恵

不是我有朋友今日沙田註冊，仲洗唔洗去觀禮？

更正
受恵

不過我有朋友今日沙田註冊，仲洗唔洗去觀禮？

一滴風都冇嘅星期日就掛8號掛得咁爽手
平日橫風橫雨就點都係黃雨同3號，

已頭碼頭

我book左場打羽毛球

番9的表示
琴晚好撚夜訓 岩岩差d起唔到身
篤下個電話點知有驚喜

未落床

個風收得皮

原本起身返書展工 點知8號風
不過老細一定蝕死 星期日最多人先嚟打風

8號波 書展開唔開？

宣布左停

星期日先黎打 蝕哂

星期日先打風

係咪會掛成日？

唉 約左男神去書展先嚟打風

果斷，今次又唔使睇廣泛風力乜乜乜

我返一至五
不過男朋友今日本身要返工 可以放假部我

陪！

改左10點前

星期六日緊係是但上啦
又唔係一至五

垃圾風 屌你老母

me too,超開心

快啲改拉 我反十點都唔知出唔出門好

幾點落呀

拉你老母

天文台食屎

唔係呀嘛 咁慘

會幾點落呢今次

於7 月 19-24 日，如八號預警於上午 10 時前發出，展覽會將暫時關閉。在罕有情況下，如八號（或以上）熱帶氣旋警告信號在未有發出預警下於上午10時前懸掛，展覽會同樣暫時關閉。

放weekend 既人唔會明返星期六日有幾慘

Btw 返十點繼續訓

仆街仲諗住去

咁啱嘅我都係

第2句咁怪既

唔會耐，都無風

屌 今晚咪又係要返工

返11點 今日好精神
想返工呃返幾百蚊洗呀

星期日真係話8號就8號

天文台死全家
我屌你老母

09:05仲未掛
好撚驚比大交合彈弓手fake

以為天文台轉死性
屌原來星期日

上次話5點都準時掛

你改完同無改有咩分別

星期日打風照返揮手

Parttime仔計廿蚊人工

掛未呀屌你老母

仲未掛

唔掛得唔得

八號西北烈風或暴風信號在上午9時20分發出。

終於掛咗

屌你老味咁細風都掛8號風球

平日呢種天氣1號都唔知有無

之前有無試過掛兩個令鐘落翻嘅例子

你計你自己住果到

粉嶺吹得幾勁

我都係，但我直頭冇訓過，睇住佢掛

東邊登陸 一定大把人話無風

屯門風平浪靜

+1
book 左6~8

過多兩粒鐘先知個威力黎點

文章 收藏文章
2015.07.10

早幾日個颱風蓮花突然殺到，令大一眾打工仔可以早咗幾個鐘放工，當大家Book曬K房，開定檯嘅時候，阿蓮佢竟然無啦啦離我哋而去，心中即刻想講句XXXX，不過大家唔好怪阿蓮，佢話曬都嚟咗5個半鐘，我話你聽，其實時間唔算短啦 ! 大家知唔知八號波嘅單一信號持續時間可以有幾長又可以幾短？小編就整理左自1946年以黎最長同最短嘅八號波資料，大家睇下學下嘢 !

天氣先生頂住呀！(圖：Youtube)

最長10大
吹我唔走嘅！(圖：香港討論區)

10.
名稱:菲爾
信號:8 東北
發出日期:1963/9/6
持續時間:17時15分

9.
名稱:吉蒂
信號:8 東南
發出日期:48/9/26
持續時間:17時20分

8.
名稱:露爾斯
信號:8 東北
發出日期:1951/8/1
持續時間:17時45分

7.
名稱:嘉曼
信號:8 東北
發出日期:1974/10/18
持續時間:18時20分

6.
名稱:愛娜斯
信號:8 東南
發出日期:1978/7/26
持續時間:21時45分

5.
名稱:無名(真係無名，唔係佢叫無名)
信號:8 東北
發出日期:1946/7/17
持續時間:23時15分

4.
名稱:奧菲莉亞
信號:8 東北
發出日期:1953/8/13
持續時間:29時35分

3.
名稱:奧西亞
信號:8 東北
發出日期:1950/10/4
持續時間:31時00分

2.
名稱:蘇姍
信號:8 東北
發出日期:1953/9/17
持續時間:32時10分

1.
名稱:瑪麗
信號:8 東北
發出日期:1960/6/6 (年/月/日)
持續時間:35時35分

最短10大

力場無限好！(圖：Whatscap)

10.
名稱:圓規
信號:8 西北
發出日期:2004/7/16
持續時間:2時00分

9.
名稱:風神
信號:8 東北
發出日期:2008/6/24
持續時間:2時00分

8.
名稱:鸚鵡
信號:8 西南
發出日期:2008/8/23
持續時間:2時00分

7.
名稱:莫拉菲
信號:8 西北
發出日期:2009/7/18
持續時間:2時00分

6.
名稱:莫拉菲
信號:8 西南
發出日期:2009/7/19
持續時間:2時00分

5.
名稱:瑪媚
信號:8 東南
發出日期:66/7/17
持續時間:1時55分

4.
名稱:荷貝
信號:8 西北
發出日期:1979/8/2
持續時間:1時35分

3.
名稱:杜蘇芮
信號:8 東北
發出日期:12/6/29
持續時間:1時35分

2.
名稱:露比
信號:8 西北
發出日期:1970/7/16
持續時間:1時30分

1.
名稱:姬羅莉亞
信號:8 東南
發出日期:1957/9/22
持續時間: 20分

細心嘅讀者可能會發現，長時間嘅風通常係八號東北烈風或暴風信號，而短時間就通常係非東北嘅八號波。原來呢個係受香港獨特嘅地理位置所影響，加上北半球颱風係逆時針旋轉，所以颱風岩岩開始吹襲香港時香港通常都係吹東北風，持續時間同強度都比較厲害。相反，當颱風走嘅時候風向就會轉到其他方向，誠哥提大家要準備定返工啦。嘻 !

十大最短8號波

留名等睇12點前除波

agger

書展要睇下午4半前會唔會落波 否則全日唔開

預料八號烈風或暴風信號會維持至下午一段時間。

20分鐘

外國早小小預測有風東面登陸
大交合就繼續形容

渣ga

早個星期外國已經預測左啦
大交合琴日仲唔提示

叫你報導天氣咩

理撚佢 有風更食多成皮

唉訓唔返

好想知之前掛咗20分鐘個8號波啲人點屌鬼

返七日工又贏

幾時既?

逢星期六日準時懸掛八號，星期一至五冇咩特別死人冧樓的話係唔會掛八號。

sorry,睇到了

掛左之前一個鐘見到預警都上左車
返到去同事話走得了

咁女排仲打唔打呀
幫老豆老母買左飛

屌

應該delay?
照計個風咪打到1至2點

咪on9好冇